689: 在英國新BNO計劃下取得的英國居留權和香港居民身份只可以二擇其一

如果有人要棄港遷英，我認為這些人在英國新BNO計劃下取得的英國居留權和香港居民身份只可以二擇其一。請看下文。
針對英國稱將為持BNO護照的香港居民提供更多居留權利，中國駐英國大使館發言人2日表示對此「堅決反對，並保留採取相應措施的權利。發言人指出，關於BNO護照問題，英方曾與中方互換備忘錄，明確承諾不給予持有BNO的香港中國公民在英居留權。如果英方執意單方面改變有關做法，不僅違背自身立場和承諾，也違反國際法和國際關係基本準則。」

係咪即係如果用BNO 走就可以自動取消中國藉?

你呀頭話係歷史文件呀，你隻狗奴才有冇聽書㗎

正可以洗底

佢玩到咁BNO就一定要即變BC
因為BNO observation有ID number 就係有咩事其他國家知道可以deport返香港
一冇居留權咗就好大獲

最好自動取消

又話留島不留人 而家又怕人走

多謝689，終於可以唔洗做香港人

取消中國籍

thx唔該 快點取消中國藉

取消佢仔女英籍

好呀，５年都唔駛，基於冇國藉，可以直接變ＢＣ呀

６８９不愧為港獨之父

多左一大班人有機會拎英藉
689即刻無左果種優越感 嬲撚到

BNO變BC，真係多謝

共狗夠唔夠膽啊

少咁一半40岁或以下香港人嘅消費同稅收 香港政府財政同經濟真係仲頂得住?

況且689最大功能係打壓香港嘅反共派 當香港無晒反共派名正言順行一国一制嘅話佢仲有本錢繼續個「党和国家領導人」??到時有人真係失業失勢失權三失晚年喇

佢唔止無聽書，明明大英帝國只係放寬同延長在英逗留期限，都無比居英權BN(O)持有人，要五年之後先可以「申請」居英權啊，死廢老比妒忌衝昏頭腦啊！？

唔服氣？咁你咪又試下建議黨開放比人入藉，仲要一申請就批，睇下有無人刮你囉，話哂你都係「國家領導人」，地位崇隆（雖然無資格參與制定港安法）

廢老無得去大英帝國退休種花，都唔洗眼紅既

中共要比689家族永世只可有中國籍

振英振英
連個名都話比大家聽佢係英國間諜黎啦
暗黑兵法真係不得了

777兩個仔
佢而家分明就煽動民眾批鬥777 嗰兩個仔同老公

畀人搶咗個位 懷恨在心

好呀你一取消就變BC , 五年都唔使等

其實你取消咪取消囉

你五年後共產黨仲管緊香港咩 ?
到時都獨立左啦

香港人就話姐
依家得返Xiang gang人
梗係跟士頭婆好
你班支狗家屬爭住移民英美

其實佢記唔記得佢個女係乜野國藉？

成個香港近半變BC

689今次幫到盡

Sor9 成班高官係唔會同意拖埋自己仔女落水的，十個有十一個仔女都係雙重國籍

咁如果拎住bno去咗英國，冇咗香港居留權，又未變bc（或者萬一六年後有變故申請唔到bc），係咪即係我喺全世界都冇容身之所

直接取消啦，唔洗6年就即刻有bc

驚持BNO人士有票炸

希望入籍美國都可以咁樣
我唔想俾百幾蚊變更國籍

佢係咪暗示緊條新path

BNO好似無其他國藉自動轉BC

咁荀架咩

點解剩係新計劃呀 應該計埋之前 同拎左其他國家既都自動取消呀嘛 淆底呀？賤種

申請BNO就係顛覆國家

篤佢灰

ok呀 想放棄好耐

其實佢話取消香港人身份又無話取消中國藉
比你去到英國都算叫有中國國藉架wo
兩樣野我感覺上唔相抵觸

利申鳩up有錯請指正

唔係講笑，佢係咪類似汪精衛，曲線救港

幾驚取消唔到中國藉

正呀，可唔可以base on 呢個concept 拎埋啲MPF?

立法啦，唔好齋講喇！有樓放樓、有股放股、調走存款。

仲有提走強積金(永久離港)

支持 咁到底你全家係中國藉定英國藉 簡完記得話我地聽

本港人口金字塔崩塌！！專業人士，技術工人走了。

剩下新移民、低學歷偽進仔、高齡人口、黑社會、綜援人士、N無人士、(困苦的)殘疾人士等

點解佢講野可以咁撚on9

688屋企人喺咩國藉？
講呢d，身體很誠實

689 其實係咪高級黑

振英振英，振奮英國

Push

係咪真架

唔好哄我地開心

點解振英講既野永遠都好似有另一個意思咁

南亞果班bno去到即刻變bc架，佢地無中國籍

梁振英快D同政協同人大成員反映下，唔想係英國坐移民監

中国对此作出强烈谴责
並必定会强力地按反对制

拎bno過英國嗰6年都冇問題，因為仲未轉國籍。佢應該係想講到時你要轉bc，就要放棄香港

咁佢自己成家都

攞BNO後係咪唔使交稅喇？

梁振英咁講都係要佢自己屋企人冇中國藉姐, 想搞分裂國家?

又出黎9up, 驚能到佢

點解有錢人可以有加拿大藉美國藉，香港人百姓就唔可以有BNO有英藉？一係全香港同禁人有外國護照啦，總之血統論中國人就只可有中國藉

中共已完成左佢係聯合聲明既義務
香港人要去邊度已經與佢無關

重有人想要身份證？

真係痴線
香港居民一向同國籍無關
佢又要拉埋一齊

林鄭全家

林鄭全家係英國

希望會咁做

唔使等咁耐同埋即刻同英國人嘅基本權利睇齊

難cut過有線都cut到

唔做香港人可唔可以唔交稅？

又分裂香港

佢係咪話緊比某啲人知道佢有機會揀其中一樣

佢自己都想拎

佢個名大大隻寫住振英

支那完全唔撚守法，又叫人守法，國際睇到都知支那戇鳩啦！

一夜香港變返400萬人

明確承諾，即係當初係你要求㗎啦

多謝林鄭 林鄭好野
成功爭取唔使來生都可以不做中国人

有1-2成似

邊個想要中國籍啊

屌你老母叫你全家放棄左先啦

取消中國籍，bno會直接變bc個喎

梁振英你一家大細棄撚哂外國勢力護照未叛國啊你

吓~唔係掛
國籍法冇比“中國籍” d南亞咩？
咁咪明目張膽岐視非 “中國籍” 人
大家都係香港人，點解有人要做“中國人” 有人冇得做

你個女都識選啦

呢個係問題黎嫁咩

你自動幫手取消
慳返重功夫

公開表演剪護照啦

正呀易過cut有線

別讓振英跑了

快

傻嘅都識簡啦

哇正呀

bno 好似係直頭冇其他國籍
就直接變bc

我拎撚完BNO
諗住放棄香港籍
你老母啦 香港俾你班仆街玩撚晒
你憑啲乜撚嘢叫人留低呀

得啲藍絲窮撚冇錢咪留低囉
佢哋好撚鍾意做中國人㗎

可以cut中國藉？
本身難cut過有線

另一位加速師

譚耀宗的家人又是英國人

689 我唔想做中国人好耐架喇

香港身分證不嬲唔係國藉

有香港身分證既人可以係英國人中国人美國人菲律賓人乜人都得

佢真係醒過好多連登仔咁樣玩都俾佢諗到

好呀好呀
取消支那籍

不知幾醒
人地幫緊自己一家脫離中國籍

呢個廢老果然心思細密，淨係針對「新」bno計劃，即係自己老婆、仔女唔受影響，將來自己靠拉關係得番英籍都無問題（人哋比唔比係另一回事）。有呢D奸精喺身邊，甴近平有福了！

即時bc,攞到醫療同社會福利，嚇怕英國咁做係引入香港蝗蟲，搬石頭擲自己腳

傻既都識點揀啦CY 你睇下自己啲仔女

加碼 全部狗官及其仔女

港獨之父 真係唔是講笑

係個邊住左6年一定會想返中国香港啦

振興英國

唔做正衰仔

林奠屋企人

【六四前夕 中方曾說過給予港人英籍並無問題】

回顧香港歷史，英國在八九六四前後準備像今日相當類似的港人「救生艇計劃」 (Lifeboat Scheme) 作為保障方案 (insurance)，以處理港人居英權及信心危機問題。但一直較少留意的，是初期中方就給予港人英藉的看法 【註一】，曾經在不同場合向英方表示給予港人英藉並無問題。

根據英國已開放的解密檔案，於89年3、4月時，包括錢其琛、周南等意見曾認為給予港人英藉問題屬「英方內部事務」 (an internal affair of the British government) ，三度令英方以為中國會從務實方式 (pragmatic approach) 處理港人英藉問題，而非原則上只從聯合聲明中的備忘錄「不賦予在聯合王國的居留權」考慮問題。

這令英方外交官在六四前夕估計，中方也希望國籍問題「不會在97後變成他們的問題」(avoid the passport and right of abode problem becoming their problem after 1997)，故此應該會歡迎各種令香港局面更加明確的舉動，當然最後亦會取決於最後方案包含人數、對行政延續性的影響、會否影響聯合聲明其他條文等因素。雖然該解密檔案中不少與中方交涉的討論內容都仍然被隱藏，但亦透露了不少英方研究給予港人居英權的法理基礎，與及各種英方自身考慮，是一份對昔日「救生艇計劃」有研究價值的歷史檔案。

然後，明顯地看到中方在六四事件後的變調。當英方保守版5萬人「救生艇計劃」具體方案一出，中方就由六四前認為是英方內部事務的態度，變成嚴重違反 (gross violation) 英國政府在中英聯合聲明的「莊嚴承諾」 (solemn commitment) 的原則性指控【註二】。從英方的評估，中方於六四後因國藉問題牽起了對雙重效忠、人才流失及六四後丟面子的問題更加在意，開始對居英權計劃提出更多質疑，不再「務實」處理港人保障問題。

「救生艇計劃」過往是為了保障港人信心，今日一國兩制已經失效，社會信心破產，BNO的擴權已彷如難民政策一般，不再成為保障信心的憑據，最初中方認為港人英藉問題屬「英方內部事務」的說法亦已不復見。

#內部事務
#估你唔到
#BNO擴權
#救生艇計劃
#移民研究

--
參考資料

【註一】1989 FCO 40/2831 Future of Hong Kong: British Nationality (Hong Kong) Selection Scheme: views of China.

【註二】1990 FCO 40/3080 Hong Kong nationality package: Chinese views.

💎 立即支持檔案研究工作

真唔真先？ 唔好厄我。

加速師

講到我好想做支那人

屌你好呀
1萬蚊全部唔好派比有外國護照嘅賣港賊

怕無人交稅姐

要順手篤埋灰，英國話要政治審治丫嘛

冇人想要個垃圾支那籍

如果真係

我本身唔打算走都即走

過去洗廁所都做

借盡支銀錢之後走

宜家香港比刁帝、689之流玩到咁嘅樣
佢覺得居港權有資格同居英權做比較？

港獨之父真係唔係得個名 再14年部署, 去到而家BNO終於可以平權
對我地好似對自已親生仔一樣, 用盡方法送我地去英國

佢就係大鳩英國
估佢唔夠膽一野比300萬bc湧入去

捷徑!

可以從新做人喇

好呀，快啲取消我中國國籍啦🧏🏻‍♂️

到時英國取消 香港籍又無左 會係咩情況

搞笑 香港出世就自動有香港永久居民身份 取消左 又可以申請番

太天真了
名義同福利就非中國人
有起事就話你即使有外國護照，但係香港出世，一世都係支国人

ok
bno holder冇國藉會直接變bc
5年都慳返
多謝689

你仔女有冇香港身份證

條友係咪當自己地位仲高過維尼成日點人做野

真係可以自動取消.....?

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO平權
永久離港 和你提清MPF

快點取消我